\section{チュートリアルの実行}
\subsection{チュートリアルのカテゴリ}
\begin{lstlisting}
DNS              直接数値シミュレーション
basic            基礎的なCFDコード
combustion	 燃焼
compressible     圧縮性流れ	
discreteMethods  離散要素法
electromagnetics 電磁流体
finiteArea	 有限面積法
financial        金融工学
heatTransfer	 熱輸送	
incompressible   非圧縮性流れ
mesh             格子生成
multiphase       多層流
lagrangian       ラグランジアン粒子追跡
resources        形状データ等の共用リソース置き場
stressAnalysis   固体応力解析
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
\item
  カテゴリ別に多数のチュートリアルがあるので，
  以下のWEBサイト等を参考にして，
  実行したいケースを選ぶ．
  \begin{itemize}
  \item
    オープンCAE勉強会＠関西: オープンCAEWiki チュートリアルケース
    \cite{オープンCAEWiki_tutorials}
  \item
    XSim: OpenFOAM 付属チュートリアル一覧
    \cite{XSim}
  \end{itemize}
\end{itemize}
\clearpage
\subsection{チュートリアルの実行例}
\begin{lstlisting}[language={Command},title={チュートリアルケースのコピーとケース移動}]
cd ~/lectures/Supercomputer-OpenFOAM-Training-Course/cavity/run/work/
cp -r $FOAM_TUTORIALS/incompressible/simpleFoam/motorBike ./
cd motorBike/
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command},title={チュートリアル実行用ジョブスクリプトのコピーと設定変更}]
cp ~/lectures/Supercomputer-OpenFOAM-Training-Course/bin/foamRunTutorials.sh ./
#並列数を変更するには，例えばsystem/decomposeParDict.6 で並列数を56,  methodをscotchにする．
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command},title={ジョブの投入・ログ確認}]
pjsub foamRunTutorials.sh
pjstat #ジョブが開始されたら次に進む
tail -f log.*
#Ctrl+C(コントロールキーとCを一緒に押す)
tail -f log.*
#Endが出てログの更新が止まったら，Ctrl+Cを押して，またtailを実行．
#ソルバのログ log.simpleFoam が出てくるまで何度か繰り返す
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command},title={再実行する場合には以下のように初期化してから再実行を行う{\color{red}(今回は実行しない)}}]
foamCleanTutorials
\end{lstlisting}
\clearpage
\begin{lstlisting}[language={Command},title={{\color{red}(転送用端末)} チュートリアルの実行結果の転送}]
#↑(カーソル上)を押して前のコマンドを呼び出す
#並列計算結果のprocessor*ディレクトリを除外するため，--exclude=processor*を追加
rsync -auv tXXXXX@obcx.cc.u-tokyo.ac.jp:lectures/ ~/lectures/ --exclude=processor*
\end{lstlisting}
解析実行時に生成された可視化データを表示する．\\
ParaViewで既に開いているデータ等があれば，File/Disconnectで初期化する．
\begin{minipage}{0.35\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/tutorials/ParaView-motorBike.pdf}
\end{minipage}\begin{minipage}{0.02\columnwidth}
~
\end{minipage}\begin{minipage}{0.63\columnwidth}
  \begin{screen}
  {\small
    \begin{enumerate}
    \item
      File/Open→\OFpath{motorbike/postProcessing/cuttingPlane/500/U\_yNormal.vtk}→OK→Apply
    \item
      Coloring/・U
    \item
      File/Open→\OFpath{../../sets/streamLines/500/track0\_U.vtk}→OK→Apply
    \item
      Coloring/・U
    \item
      File/Open→\OFpath{../../wallBoundedStreamLines/500/track0\_U\_UNear.vtk}→OK→Apply
    \end{enumerate}
  }
  \end{screen}
\end{minipage}
\begin{tips}
  ParaViewでOpenFOAM形式のデータを読む場合には pv.foam が必要だが，
  後処理関数などで作成されたVTKファイルを読む場合には，pv.foam は不要である．
\end{tips}
